Octopus on Apple Pay 討論區 (27)

FAQ 常見問題

1．點樣加張八達通落iPhone？
• 購買全新八達通

圖1：使用銀包app購買新卡

圖2：使用八達通app購買新卡

你可以喺iPhone上買一張全新、不記名嘅成人／長者八達通。留意最低消費係港幣$150，當中包括$50按金同$100預設儲值額。當然，你可以入多啲錢落去，最高儲值額係$3000。如果經銀包app買卡嘅話就用返Apple Pay內嘅香港萬事達卡、銀聯卡或Visa卡畀錢。如果用八達通app買卡，除咗可以用Apple Pay之外，亦可以用O! ePay餘額或轉數快找數。

• 轉移現有實體八達通

圖3：轉移實體卡至iPhone

圖4：轉移實體卡至Apple Watch

你可以用合資格嘅iPhone（見Q10）將合資格嘅實體八達通（見Q16）轉移落iPhone或Apple Watch。你只需輸入卡號碼最尾四個數字，然後將八達通卡放喺iPhone頂端位置就可以開始轉移，成個過程需時大約兩分鐘。實體卡嘅餘額、按金同大部份原先登記咗嘅服務（見Q7）會自動轉移，而轉移後會有新嘅八達通號碼。

註：個人八達通或已登記自動增值嘅八達通，需要輸入生日日期同身分證最尾四個號碼。

2．轉咗落iPhone之後，張實體卡仲用唔用到？
實體卡一經轉移即時作廢，而且唔可以反向轉移，即係唔可以由iPhone轉返落實體卡。八達通建議你剪爛原本張實體卡之後掉咗佢。

3．有冇按金？可唔可以負錢？
同普通租用版八達通一樣有$50按金。只要交易前餘額係正數就可以負一次錢，最多可以負$50。

4．嘟卡時使唔使解鎖或者驗證？
如果設定咗做特快交通卡（Express Transit Card）就唔使用Face ID、Touch ID或者密碼驗證，亦唔使預先解鎖或者喚醒iPhone。同一時間只可以設定一張八達通做特快交通卡，如果想用另一張嘅話就要喺交易前手動揀返。如果冇設定做特快交通卡，就要喺每次交易之前驗證。

5．可唔可以入多過一張八達通？
可以，但要留意Apple Pay本身嘅卡片數量限制。2017年或之後推出嘅iPhone或Apple Watch最多12張，2017年之前推出嘅iPhone或Apple Watch最多8張。卡片總數包括信用卡、扣帳卡、預付卡同交通卡，票證（Passes）唔計。

6．會唔會影響Apple Pay信用卡交易？
唔會。特快交通卡同預設卡係分開嘅，換言之係唔會影響到信用卡交易。

7．自動增值、月票、屋苑出入嗰啲有冇影響？
實體卡入面大部份原有服務都會自動轉落iPhone，亦可以如常登記所有服務。少部份轉移唔到嘅服務需要重新登記。

可以轉移嘅服務包括：
• 最近交易紀錄
• 自動增值服務
• 八達通日日賞
• 公共交通費用補貼
• 屋苑／商業大廈／校園門禁系統
• 校園管理系統
• 屋苑／商業大廈／校園專用巴士服務
• 新渡輪月票／假日來回票
• 新巴／城巴車費優惠
• 港鐵乘車優惠及服務
（包括輕鐵個人八達通積分優惠、港鐵全月通加強版、港鐵「即日第二程車費九折」優惠、港鐵特惠站優惠、MTR Mobile登記賬戶）

轉移唔到嘅服務包括：
• 停車場時租／月租服務
• 港鐵泊車轉乘計劃

8．點樣增值？

圖5：使用銀包app增值

圖6：使用八達通app增值

除咗插卡式嘅增值機之外，任何其他八達通增值地點都可以為Apple Pay內嘅八達通增值。另外亦可以用Apple Pay內嘅香港萬事達卡、銀聯卡或Visa卡增值（見Q9），或者經八達通app用O! ePay餘額或轉數快增值（最少增值$0.1）。注意：入咗去嘅錢唔可以轉返出O! ePay。

9．可唔可以用信用卡增值？有冇手續費？
可以用Apple Pay內由香港發出嘅萬事達卡、銀聯卡（UPI）或Visa卡增值，每次最少增值$100，手續費全免。

註1：暫時唔支援以「拍住賞」（Tap & Go）增值。
註2：已測試以滙豐Red卡增值，並冇4%網上簽帳回贈。

10．支援邊部iPhone／Apple Watch？

圖7：支援型號一覽

• iPhone 8／iPhone 8 Plus或之後型號
（iOS 13.5或以上版本）
• Apple Watch Series 3或之後型號
（watchOS 6.2.5或以上版本）

註：iPhone XS、XS Max及XR或之後型號，進入慳電模式（Power Reserve）後五個鐘內都用到特快交通卡。

11．iPhone同Apple Watch可唔可以同時用同一張卡？
唔可以。每張卡同一時間只可以喺一部裝置上出現，如果兩邊都想用就要有兩張卡。iPhone同Apple Watch之間亦可以轉移。

12．入咗落手機咪會畀人監控晒所有嘢？
八達通只會攞到交通卡所需嘅資料，唔會睇到你部手機上面所有嘢，詳見Apple Pay私隱政策。

13．唔見咗部電話點算？
可以經Find My iPhone鎖機，張卡會即時停用。你亦可以經iCloud刪除咗部機上面張卡。

14．換電話、洗機會唔會冇咗張八達通？
唔會。所有交通卡都係跟你嘅Apple ID，就算剷咗都可以隨時加返。換機嘅話，只要喺舊機剷咗張卡，再喺新機加返張卡就得。洗機嗰時張卡會被自動移除，洗完機再加返就得。張卡被移除之後，餘額同按金都會被儲存，除非你退卡（見Q15）。

15．點樣退卡？
可以經八達通app退卡，按金同餘額都會退返畀你。你可以揀經轉數快退落銀行戶口，或者直接退落你嘅O! ePay帳戶餘額。要留意，喺銀包app入面「移除」卡片並唔等於退卡，只不過係從你部機上面移除張卡，張卡仍然儲存喺iCloud，可以隨時加返。發卡後90日內退卡要畀$11手續費。

16．邊種八達通可以轉移？
• 租用版成人／長者／個人八達通
必須印有9位數字八達通號碼，即8個數字加1個括號內數字，例如12345678(9)。

以下個人八達通唔支援：
• 客戶年齡在12歲以下的個人八達通
• 已加註「殘疾人士身份」的個人八達通
• 已加註「學生身份」的個人八達通
• 員工個人八達通
• 已購買羅湖／落馬洲／迪士尼月票的個人八達通
註：若學生身份或月票已過期則除外。

其他唔支援嘅八達通：
• 銷售版八達通
（例如八達通配飾、特別版八達通、八達通手錶）
• 銀行聯營八達通
（例如Citi八達通信用卡）
• 八達通流動電話卡
• Smart Octopus

17．顧客重要提示

Octopus on Apple Pay 等候區系列

等候區1：
等候區2：
等候區3：
等候區4：
等候區5：
等候區6：
等候區7：
等候區8：
等候區9：
等候區10：
等候區11：
等候區12：
等候區13：
等候區14：
等候區15：
等候區16：
等候區17：
等候區18：
等候區19：
等候區20：
等候區21：
等候區22：
等候區23：
等候區24：

Octopus on Apple Pay 討論區系列

討論區25：
討論區26：

個人8仔，舊學生8仔

出生日期and 身份證wor
入晒 都唔比我add why?

Ching 24小時都開Po

唔洗訓？

行巴咁早醒呀

請問有冇人試左九巴月票係會自動過埋？

咁買月票係咪要成部電話比條友嘟？

黨鐵話6月開始可以用MTR mobile 買月票
不過仲未出
應該6月底續嗰時先可以

之前話唔畀applepay直接轉入oepay，仲諗住放張卡落watch到然後當普通拍卡咁有無可能得

結果係check餘額就可以拍，轉入oepay就叫我檢查網絡

好彩留咗張自動增值卡，轉咗張以前富途送既八達通，唔洗畀按金

實體卡入一定要用Apple pay內信用卡增值？
等更新改善先 雖然都照入佐

可以照去711增

你可以當普通卡去7仔增

入app用Oepay用fps都得

歷史留名，感動

有巴打試左未？

凌晨有人一出就有巴打落街買野添

舊有學生8 佢都係唔比我過

今朝坐巴士用到

加左入iphone 之後, 仲點樣用8達通將錢擺住八達通個app?

我都想知

如果2部iphone互啲，得唔得

退卡可以去客務中心？

轉咗落iPhone之後，張實體卡仲用唔用到？
實體卡一經轉移即時作廢，而且唔可以反向轉移，即係唔可以由iPhone轉返落實體卡。八達通建議你剪爛原本張實體卡之後掉咗佢。

姐係我唔岩用了

好方便，我用watch

當實體卡去增我知 習慣佐FPS 用apps拍卡
我信好快會更新到既

Q&A話左唔得啦
注意：入咗去嘅錢唔可以轉返出O! ePay。

唔得
八達通特登唔畀架係
因為Apple Pay Octopus 用信用卡增值冇手續費
為左啲人唔好用嚟刷分，特登取消左Apple pay/ Samsung Pau octopus 轉去oepay

搭佐巴士 買完早餐 月票無問題 爽快使用中
係戴口罩要face id煩

姐係入左iphone 既八達通就唔可以用個張卡入錢入o epay?

你開左express transit 係唔洗faceID㗎喎

無錯

想問舊卡退有冇錢？

早餐都要掛

無整特快交通卡咩

都唔洗

咁仲有乜方法拎走d錢

7仔唔洗wo

其實我主要想自動增值刷分

有冇人都係咁

map transit 都係未有巴左分站

一陣試下嘟汽水先 買早餐太多人排隊廢時港女用提款機咁比人屌 特登禁定出黎
搭巴士就一定唔使

你地入落watch定手機

why not both

有無reboot過

試下用2部手機

先利申， AW S2

想請教下
iphone入一張8仔 set 做特快交通卡
AW 入左另一張8仔，係咪都可以set 埋做特快卡

咁就用iphone or AW 都可以直接拍機俾錢

係唔係咁？

thanks

仲未出promotion

退卡，但要90日之後先唔洗手續費
同埋一年每部機退卡有上限

淨係iphone用戶
按金收入又增加唔少

錶要s3

搭車無問題
去買麵包都係要faceid 既?

咁大個cash flow都可以出得咁懶
垃圾公司

仲用八達通？

咁我想問如果買開西鐵月票可以就咁喺iphone到買定係又要去西鐵站什部電話佢入落去？

我知，所以我先

同埋因為S2 無得用，試唔到
所以想問問

呢度啲人話乜都唔洗faceid
但根據我用西瓜卡嘅經驗係因terminal而異

可以
開2張八達通姐

明白, 咁唔計oepay, 本身渣打am 張卡自動増值係有$6 一里, 唔係連呢樣都無呀.... 無左我用返卡算

講住電話拍落去都成功？

更新個apps 就得
我今朝都用FPS 增值

互啲

靜係試左7仔買野唔洗
其他真係唔知

實試 月票冇問題 唔駛faceid已經嘟到

你用Apple pay 增值Apple Pay octopus 都有積分/里數

虛擬卡可唔可以ok,711現金增？

可以用oepay增返落去

得

我個張唔係租用版(仲買左全月通），要下個月先用到Apple pay

有iphone邊個無八達通？

轉左個人八達通入去，張卡純灰卡，咩公仔都無
有無人都係咁？

求教 app store無8仔apps更新

轉移唔到個啲服務，即係入完張卡落apple pay再activate個服務都唔得？

定係純粹轉移唔到？

我都一樣，up埋13.5.1， 一樣

icic, 姐係只係無左個一個月3000入銀行順便刷分

但我呢家本身個自動増值係自動取消左?

佢話唔支援我張卡 舊的學生卡

更新去八仔app version 6.0
主頁會有Apple Pay Octopus 增值
可以用oepay or FPS

Me too

柒撚咗 啱啱搭巴士嘟唔到

一樣。之前有巴打話刪卡再入。未試過，驚舊卡d 資料無晒入唔返

6月底開始可以用黨鐵個app買

mtr完全冇問題

今朝係咁 doo, 順到爆, sharp sharp 聲

Citibank 八達通唔支援

淨係啲人新屎坑開新卡唔過卡，條數已經好大

係咪8仔啲機廢
無想像中咁sensitive
人地suica 好勁

me too 但用到
等fix算

買麵包順利

屌
好撚爽
真係好似真卡咁完全冇delay

擺落去幫你call左wallet 出黎
但又無幫你揀8仔
入passcode 再拍
變撚左approve得快d既credit card 咁

我起碼會買多張比AW用 出街做運動以後AW同airpods就夠

地鐵用唔到, 頭先隊埋去地鐵閘口, 就咁read 左野, 跟住當無野發生過, 就咁寫住 card read, no change

Why

西鐵？

點解轉移舊卡資料會失敗？但明明個學生身份已經過期

巴打邊個站？

有關係？

括號？

我都一樣 點解決

試過2部iPhone互啲成功
但八達通apps唔俾我加Apple pay張八達通入apps

原來係咁嫁，我不嬲無set特快，所以無遇過呢個問題

啲人仲串人冇用過suica

奧運

一樣

你係咪set特快？（預設開咗）

入左iphone 仲有冇自動增值功能

其實想用oepay刷分嘅人，又想用Apple Pay Octopus只可以Keep 住用實體卡，照舊刷分轉FPS。開張新Apple Pay Octopus 加自動增值/用Apple pay增值照有積分。

你實卡如果係入落去Apple pay自動增值會自動轉埋

Done

刷唔盡分

拍卡果時， 使唔使對應返 機頂個位置拍？ 定係成個機背隔空車埋去？

個自動增值洗唔洗特別再set?
定係轉移果陣就會自動跟埋過去?

係
搭車無問題
係買包就柒左

好驚do唔到
排隊比人見到就仆街

可以10000一個月喎

姐係入唔到錢落leapt 啦

蘋果男果然有計

點解

機頂就得啦
啱啱試過都同普通卡一樣

咪平時Apple pay咁機頂隊埋部機度

Citibank外資銀行，八達通點用受佢玩

要 啱啱試左

Del 卡好多次 /reboot/ 上埋13.5.5 beta/Apple watch update埋 全部都試過 應該暫時冇解決方法要等server update

想加卡入去apple watch一定要比$150

原來咁嫁咩，我不嬲無set特快，所以無遇過呢個問題

琴日懶醒嗰啲仲串人冇用過suica，所以唔識開特快搞到要解鎖

學生/老人八達通都入到？ 入咗張卡仲用唔用得

個垃圾app一開即彈

我啱啱搭巴士都係咁

有冇得過張卡去watch同啪手機刷分

屌 琴晚增咗$100 都而家乜撚都無變
但信用卡就扣左數

冇呀
#1講左

學生唔得，實體卡一轉移就廢，同suica 一樣

只係可以係黨鐵站退還既八達通轉落去

Citibank 個張因為唔可以係黨鐵站退還 所以唔得。

有無巴直接係 wallet買新卡？舊卡activate唔到

我係，我keep住舊卡刷oepay

要用返實體卡？

me

關個括號事？我個八達通括號係3

你想電話都錶各一就要

Watch好方便

屌咁多災情
袋定啲散銀先

身分證唔駛入括號，我填錯幾次

終於等到

係啊好彩有拎埋

咁係喺八達通app到加
定係apple watch wallet到加？

狗查身分證呢

試過，如果個張係個人八達通兼第一次個身份係學生就唔得，似bug

九字頭八達通？

係咪一定要買新卡過期學生百達通唔得

留意返門禁系統有可能轉移唔到（視乎屋苑）

九成係

經八仔app入watch,好smooth

我琴晚係 wallet 加
嗰時 app 未 update

學生卡唔得，QA有寫

唔得呀

用八達通買嘢要解鎖好柒喎

有

試下先

我9字頭 都唔得

9字頭過期學生八達通入到

九字頭，如果第一次個身份係學生身份，add唔到

唔洗㗎，特快交通卡嚟

過期可以，我嗰張都係過期

慣左手都係拎左銀包黎拍機

你地用乜款 iPhone?
記得ata講過 iPhone X 初期機NFC有問題

我入唔到 係咪唔可以連八達通app?

睇呢個post, 八仔有無後悔同三星簽咁耐獨家呢

拍唔到落oepay刷唔到分仲用黎做乜

XR

想問下想係watch set交通卡果陣 點解冇八達通簡 明明電話已經有

你張八達通大約咩時期開？

真係好易中伏

唔係掛
點先知初期機？
我都X

你入Apple pay個界面事先解鎖定/取消特快睇下仲使唔使拍完先解鎖

垃圾八達通

咁你咪keep住實卡
Apple pay平時畀錢用囉

唔關蘋果事，關八達通事

你當兩個系統

一個係iPhone錢包
一個係Watch錢包

暫時一切正常wo 11 pro max

三星獨家早於2018年就完

部terminal唔smooth有鬼用上車嘟唔到柒到飛起

有冇人試過搭地鐵睇到有冇出入閘站名？

八達通自己個網都未更新

只靠gps

無

唔知有冇 out, apple map 都出到城巴，黨鐵資料了。

兩者互不干擾
iPhone張卡還iPhone張卡
Watch嗰張還Watch嗰張

成功

Apple 個網更新左

清 暴露行蹤

頭先試龍運一行過就嘟到
就咁將隻錶拍埋去

睇MCC

暫時冇人答到

人少，個system見到一個月十單，ignore

而今日可以十萬單，你係銀行都立即set做電子錢包啦

最好嘟
夠貼地

北區咁大

成套transit出晒
但冇實時eta係美中不足

岩岩坐巴士用 勁驚嘟唔到阻住後面

咁我刷分都係諗住儲分慳錢
咁慳錢做乜要比$50按金買多張卡

閘機讀到張卡但入唔到

想問仲洗唔洗登記 Watch 個八達通入佢個App, number 唔同咗咁點攞交津？thx🙇🏻‍♂️

有無人知新買機內八達通卡, 有無得做自動增值?

9字頭舊學生八達通係咪可以放棄入落apple pay?

張卡有反應 但部閘機冇反應

有冇袋錢

我過舊卡落去自動增值都會照過？ 定要再申請？

新城部份黨鐵有實時

岩岩上巴士做到啦 yeah

佢on9姐，依家個個iphone，用三星真係好柒

第一次加唔到卡,再加多次,佢收咗我兩次錢,點做好

咪就係

嘟得好慢
係咪我錯覺

x 好慢

轉移到

利申 已實測

Watch s5冇事

啱啱do完巴士無交易紀錄

無suica咁爽

琴晚用信用卡增值
到今日都未有

有自動增值，正數，Apple pay仲加到錢

Bro用咩機

same

巴打買乜用$0.5

災情係咪都係黨鐵同XR

又係 iPhone X ?

八達通個網自己都未update

用Ok個d現金卷買口膠 扣剩0.5

有無得入廢老卡

頭先activating緊，手機又拍唔到，實體卡又失效，結果走咗班車

有 用八仔app

關唔關黨鐵d機事？ 佢有幾款reader好似係 西鐵用市區線都有唔同了

我試到work, 學生身份過左期兩年， 就咁正常入

自動增值可以轉移係咪代表入左張卡落機到就照平時吃咁嘟就得

人地等緊佢2點個盛大記者會我估

好正啊 啱啱試左 巴士

restart完電話show返

睇黎XR災情嚴重

好似晏晝有記者會
Apple 規定唔可以提前公佈

即刻型變柒

你張八達通幾時開？

今朝試九巴
天星
離島船都冇問題喎

係咪個聲效同實體一樣

太心急加左張卡入apple pay
呢家要取消本身渣打am個自動増值, 開張新片加返am 自動増值去賺埋個每月$3000 里數優惠

所搭單問下係咪大部份有八達通既餐廳都用到

打去care centre問問

90日後拎得返，慳息

黨鐵站部八達通查閱機

使用八達通的最好方式，
隨手嘟，最好嘟。

iPhone 8冇事
睇黎XR重災

08年

好似bugbug地

每次拍完卡都彈左入apple pay個畫面有無得set唔彈入去？
定關開住mon拍卡事？

同一部閘機？
之前用Suica 都試過某d閘機do 唔到
（iPhone 11 Pro Max)

有

其實Apple 個網都寫左

90日後退卡

同老婆一齊入閘，佢用ip11 pro 乜事都冇

有冇XR成功者

iPhone 11 Pro max
AW 5
完全無事勁快

same
iPhone 11 Pro Max 13.5
舊卡(個人八達通)入機
reboot 完, remove 過都係咁

係部部閘機都唔得？

我04入唔到

apple pay同android pay同*** pay
出次街都知邊個最多人用

有無人加卡嗰陣條bar去左大半之後stop左
然後加唔到？試左幾次都係咁

Q. 15

退卡唔係可以退落O!ePay 咩

正，唔收錢

我03年
8字頭
入唔到too

Xs

岩岩去左ok增值，同7仔買野
感覺去左日本咁

原來你話用八仔app查，你係咪九巴月票？
九巴月票喺八仔app查

9個number?

係咪入錯number/ 掉轉咗張卡scan（唔知關唔關事）

成功冇問題

開自動增值都要成2個星期

以前用實體卡都無咁覺，入咗apple pay之後真係明顯慢過西瓜卡好撚多，拍埋去都要等一等咁

黨鐵好似齊 輕鐵無
巴士重係預訂班次 明明放晒出嚟其他第三方app都拎到

張卡有冇（）？

有冇試過用app detect？

我都有同一情況

重作啦....

西瓜係未隊到埋去已經啪咗

應該係入唔到閘呀

applewatch個銀包我睇唔到個餘額...

想問citi 那張九巴優惠信用咭八達通兩用那張係咪一樣轉法

我有事個部係iphone 11 pro max

Watch開左新卡點apply自動生殖

退卡要收10$手續費

直接係八達通app開張新加入iphone，體實果張做後備
我都打算咁做，因為佢唔支援停車場泊車用

係，喺日本用真係好撚爽

括號問題

我此卡不支援apple pay

太心急加左張8仔入機

呢家唯有取消入左機既自動増值 開張新卡加返張渣打am 自動増值落新卡刷個$3000 oepay

今日2點有記者會

xr 成功 秒殺 1拍即過 仲快過直接拍實體卡

試左兩三部

本身信用卡整左的自動增值無影響?

睇你部電話

有冇人信用卡扣左數
但八達通增值冇反應

巴打有無source ，我都想知

請問九巴月票可以過到apple pay octopus?

已經係iphone開咗張卡
想過返落隻錶得唔得？
搞咗好耐都搵唔到方法。。。

無問題 日常用返apple pay 8達通, 用apple pay 入錢一樣有分
自動増值只係for 我入oepay 刷分同個個月encash $3000

要用單程飛

同問

事實

成部車埋去定係個頂 NFC 位？

Iphone8秒拍 巴士

Watch app入面個wallet setting到轉過去

咩叫唔支援停車場泊車？
你指你屋苑月租？

Express transit買早餐又係拍隻錶埋去就得

有無人更新咗之後都無呢個function

個八達通app更新咗之後係咁彈，有冇人都係咁？

如果去日本拍卡，會唔會撞香港張八仔？

全部輸入正確

我都08 但我入唔到

iOS 幾

轉咗入去之後點買月票？同埋有冇得攞交通津貼？

係iPhone remove 張卡，可以Apple Watch入面Wallet add 返

Applepay開新咭可唔可以加返自動增值？

有無得set 嘟完唔pop 張卡出黎

唔支援停車場時租，即係點都要袋多張實體跟身

有()

八達通app嘟到張卡睇到history

下下用Apple pay入錢好煩

唔Support轉移姐
你去返停車場改iPhone嗰八達通號碼啦

可以

但用番Apple pay個 八達通號碼申請番

諗住係apple pay直接買張卡
但可唔可將舊卡啲錢過番入去？

隊部電話俾佢買？

唔Support轉移姐
你去返停車場改做iPhone嗰八達通號碼啦

我03入唔到 開過張新算

Express Transit 就咁隊部電話落部機就得
佢會自動轉apple pay

無影響，可轉移

留名跟進

巴士完黨鐵

點解iPhone 8 仲未有得加八達通

唔撚係嘛

如果係iphone入面申請一張新卡
有冇得搞自動增值

點解加唔到既

定*

仲想問下
張卡入左落隻錶之後
係咪放落八達通機上面就用到
而唔洗好似信用卡咁要撳兩下？

有冇人試佢個增值
信用卡扣左錢但係冇增值

你一次入多d , 唔會好煩, 個時係日本用suica 都係咁

搵左Service counter 姐姐睇，佢話可能對唔正個位

佢都要搞三次先讀到部機

不過，對唔正又讀到卡

廢老卡係咪都要登記自動增值？
定係8仔嘅app唔洗？

試下設定，銀包到搵返八達通，再去交易好似有得關

入咗watch wallet 個app, 但應該點做😭

即係點？

都係上面堆問題
幾時開？第一次係學生身份？

彈app 可以點處理啊，開左卡之後入唔到八達通app

開咗 express transit card 唔洗

要用8仔app買月票
可以揀 octopus on apple pay比錢

我得 9字頭

唔Support轉移姐
直接去返停車場改做iPhone嗰八達通號碼啦

轉錢去oeplay,再用oeplay 增值apple pay 八達通

唔會

頭先搭地鐵do唔到…

Apple watch係咪掃埋去就得，洗唔洗禁個app出黎

呢個係

八仔app主頁＞Apple Pay八達通＞購買車船票＞查詢現有車船票

鏡頭位附近 秒過

鐵呀

全月通係咪唔可以由一張八達通轉去apple pay 八達通
啱啱尋日續左，但醒唔起係銷售版八達通轉移唔到資料過去

用到啦

剛剛試左，可以嘟到
快

搵到了

Aw 個8 達通 同iphone 係分開？
冇得同步一齊用？

請問係咪又要同銀行申請？

身分證唔好加埋括號數字

有冇巴打試過屯公轉車 正唔正常

屌你老母八達通，點解唔一早出。

係啊同實體卡一樣咁用咋

睇下1樓先

步驟2....沒有
介紹得好型好正

係啊用 Apple Pay 增都好快不過

好似話黨鐵嗰App遲啲可以買到

好方便喎 有張信用卡係Apple pay 以後唔洗去7-11 入左兩張卡

關屯公轉車咩事

聯營卡無得轉

係，唔使

分開，同時只可以add落一個device

入左

頭先do要load既，我部機問題？

個轉乘優惠呀

同applepay suica喺某啲7-11 nanaco卡機一樣

頭先係茶記食完好有型咁拎部iphone出唻嘟，乜9反應都無，柒到核爆

係咪要update去最新ios?

追post見都有bugs
係咪似Samsung pay果隻bug

係分開，冇得同步

唔係個人八達通唔係唔使入身分證咩？

咁樣係咪開左express transit

咩機呀

轉乘優惠？

茶記唔support?

已經係張卡入括號，id唔入

轉移唔到嘅服務包括：
• 停車場時租／月租服務
• 港鐵泊車轉乘計劃

差啲整左實體果張落去，好彩有睇哂
我應該係八達通app果到開張新既用實體果張照跟身算

買野就用到

我係轉移卡
見唔到有apple pay 八達通揀

13.5

應該係 我超快 我仲驚過唔到

我X喎，會有問題？

無開特快

竟然快過200個流浮山刀手

係

...咁搭車都要照用實體

Yes

Update返嗰Apps上6.0

我張廢老id birth 都無入

點解搭巴士唔解鎖拍落去會彈張信用卡出來而唔係彈張八達通

無開特快？

你係咪個人八達通？

有冇人開左特快交通卡 比個下佢都係要你faceid

呢個畫面
你開左Express transit 未

昨晚已經加到

唔好入括號入面個數，入括號前果4個數字就得

有無人用揸兜張simply cash
知唔知wallet增值係咪同aavs一樣計法

個時係日本覺得放係iphone好過aw，aw唔洗拎速電話出黎係方便，但有時嘟唔係幾順手

你要set default 張卡同 快速交通卡？

有問題個d有冇試過2邊都set哂八達通

電話無電都用到？

13.5 iPhone 8入到

開咗唔洗撳兩下 直接拍

搭車一世唔駛錢

#430

OK同大家樂會員記得自己轉番八達通號碼

XS/XR 以上可以

Default洗唔洗轉埋？

同問 留名

好串

係就好 唔響㗎部機

我轉左

唔係呀

預留咗少少電俾你啲幾次

我唔轉用Apple watch 冇事

入返oepay個app睇又扣咗
垃圾公司唔好expect太多

正常唔洗

好似唔駛喎

時租停車場用唔用到

一定要13,5??

唔得

我係咁入呀，但都唔得

13.5.1 都得

睇你個款都知你無開特快

入唔到閘呀

唔駛跟進啦，去交易度關咗佢

要手動自己轉
入落apple pay card number唔同咗

你更新左八仔app去version 6.0未？

屌岩岩用citi果張買左月票

開左Express travel

咁唔駛入身分證號碼

想問咩事

咁樣入得唔出得下化？ 成65歲人都唔申請返張廢老卡

好柒呀頭先，入閘do左但無反應
拿拿聲掉頭走開拎銀包

講緊時租，即係求期泊入商場d 停車場用唔用到？

Same
柒撚到傻

當個ID係Y123456(7)，你入3456就得㗎喎

唔俾我update

你講緊既係月租，
人地問緊時租

有 update 囉

未開Express Transit

Install 唔到呀

用iphone入面個AW app 加唔到
用AW入面個WALLET唔知點加。。。

要load一陣先得，同suica個種快爭好遠

好快啲update, critical security update

有張學生身份去到十一月 但已經唔搭鐵無咩所謂 不過都過唔到落apple
諗緊出唔出多兩張落電話同錶

係入唔到

個閘冇開

黨鐵會咁

Apple pay 增值係計網上消費？

係喎 sorry

sorry啲post實在出得快睇唔切。請問喺wallet開咗張新卡後，點可以喺八達通app睇到張新卡？

我試過登記個號碼但佢要「拍卡」呢下動作。

嘟完 無交易紀錄 餘額無扣過

我驚到時卡咗喺個閘度

好順暢，快過用實體卡，真係無後悔

出多張無死

覺得慢過日本西瓜卡好多咁

係咪因為日本部機scan個位闊d

頭先第一次嘟唔到 係日本都無試過咁

開左啦
有do但話no charge

red 姐係有無4%? 要wallet 定8仔app?

唔該巴打
買左新卡
但係oeoay登記 佢要我拍卡手
鬼有卡咩 點自

Update個 app自動有

Hsbc red card唔計

嘟完入到閘 但無交易紀錄 餘額無扣過

Update 6.0 自動 show, 撳落去就可以 register

一世不用錢

真係開左Express Transit都冇

出閘扣？

但唔係話有AAVS都要入身分證號碼咩？

XR?

係就柒爆，又無實體卡喺手

即係要去黨鐵填表？

可唔可以in app set自動

唔係自動開左咩

自動增值係唔係又要填表寄比信用卡公司申請

出閘先扣錢
實體都係

咁入到閘？

X

有得直接買廢老卡

點解我無得update去6.0？

咁爽

我都係

轉移左

出唔出到閘

巴打，我而家張實體卡持有九巴月票，唔知可否轉移到octopus on Apple Pay ？

自膠

16．邊種八達通可以轉移？
• 租用版成人／長者／個人八達通

話口未完就有

Refresh 下

準備試

交通津貼果度點計🤔會唔會計個total呢
個app話仲登記緊，叫我等兩日

aw/ip無電都嘟倒？

唉 佢真係...

想問而家係咪冇得攞返舊卡既車費補貼

你試吓 search 個 app
我都係 update mo show
search 先有 show update

咩鋪頭？上面有人麵包舖set咗特快嘟完都要再解鎖

直頭無show我有任何動作
入閘唔係都會show咩

據聞係，但我唔想試

樓上仲有人話地鐵拍完閘無反應喎
多唔多人有呢個問題

廢老加成日唔記得拍卡 跟人入閘表示 唔清楚 一個月車費50$

八達通app見到新卡有舊卡record 應該唔怕

留名睇出唔到閘

無撚錯 後面成條龍 真係柒到唔敢睇

下 出閘先扣嫁嗎

入閘佢只會寫旅程中

直頭連 「已讀取卡」都無

你個腦係咪裝屎架 咩都問問問 你幾時試過搭黨鐵入閘會扣錢架

想問下有問題要去黨鐵服務中心既話要成部機遞比佢?
個畫面都幾on9

買野好似話要

弱弱一問 係咪黑Mon就咁控埋去卡機已經嘟到？ 定係要㩒張卡出尼先嘟到？ 問左先費事到時阻人上車

加左幾次都唔得
唔知關唔關係新卡補領事
（1個月前報失過重發新卡有AAVS)

有冇人同我一樣，唔知點解出咗apple pay 反而有啲失落

仲要咁大隻字

要設定為特快交通卡

就係乜都無 但入到閘

閘機同手機顯示餘額都唔一樣

虛擬卡既錢係咪只有退卡果時先可以入返去oepay?

好似以前Samsung pay個bugs
係閘機無反應

咦 我update jor 八達通既app
自動入埋

開咗Express transit 就得

屌

Same same
係咁叫我 Face ID

諗緊擺邊，擺aw好驚好易無電

話有問題果d講埋機型

我apple pay入面張卡面number已經唔同咗

我都諗緊擺錶定機

就咁直接拍，當實體八達通一樣

Xs max無問題 仲要加拿大買既機

增值唔洗比手續費？

有個服務模式

我XR

隨時轉得

我都係就咁係iPhone AW App, Wallet & Apple Pay
入面Add返張卡

機，機一定會拎出街。但錶唔一定

要兩張卡喎

點解要比

why not both?

我成部俾counter 姐姐check, 開左service mode 俾佢， 佢問有冇nfc ga

屌左25個post

屌你
應該係睇部閘機反應
我用普通閘do左無反應
試其他閘又一秒得

用Apple Watch s4成功
但cls，轉左入Apple watch，iPhone就show唔到，轉番入iPhone，watch就show唔到？ cls

謝謝解答

係。一卡跟一機

呢度好多巴打都係顯性m底

九巴月票轉唔轉移到..
啱啱買咗...唔敢試

睇#1

好似一部機一張 唔可以同時有
除非你買多張

你部手機咁勁感應到你將會喺邊個站出閘而扣餘額

不嬲一張卡只可以揀錶或者機黎用
Suica都係咁

推

wallet開新咭點set自動增值？

地點？

我搭輕鐵都係入站部嘟機冇響但電話有響
落車再嘟卡機就有響我冇入站

估唔到係連登手機台都好似見到成班老人中心電腦盲嘅阿伯阿婆咁 乜都要問 講極唔明 自己試下咪得囉 大大個#1又唔撚睇 基本上90%問題#1都有答案

巴打返工好遠

大佬呀而家唔係一卡多機，係一機一錶機錶連動咁都計兩個account

samsung pay 要比

開新咭啦

依家係開左Express Transit搭巴士都拍唔撚到呀

一卡一機
唔會兩者同時有

咁我買多張先

輕鐵原來要錢？仲要比成人卡

一卡一device會唔會易明啲
全部交通卡都係咁

巴打你個10蚊增值點操作架

上面加入卡片係加信用卡
下面又無得加返。。。

如果停車場登記咗張八達通，出入係咪要用翻實體咭

我有，已del1張

我要轉西鐵,嘟同唔嘟成程都係咁多錢
咁梗係試下嘟,點知唔得

順便換埋自動增值公司

今次班狗無得話人盜竊 有兩張八達通係身啦哇

一樣，但入銀行app信用額淨係扣咗一次

西鐵 跟/廢老啦 65歲人

同司機你眼望我眼 幾好笑

用舊學生8仔入唔到取消自動增值再cut埋張卡係手機入面買過張新算

咁5分鐘內原站出返會退返晒俾你嘅
試玩下 我覺得無壞

下個post 要唔要變八達通問候區

試下 set 埋 default card

邊到check 到邊d 資料會轉移？
例如住戶證轉唔轉到？

#1

第一頁

一路都係八仔老母問候區冇變過

其實係咪睇入閘機質素？
同一個站有d閘do左無反應…

以前實體攝機背年代都係成部隊

不過上面有巴打話要睇你屋企 跟卡定number

係轉咗 但舊卡no 啲record 會係新卡no度

我覺得係

要等一個月後先有得用

唔該哂

Set 咗 default 就得咗

同班bno柒碌一樣 大大個doc唔撚睇一味做伸手黨問

教育問題 一直都係教你唔識去問問題 無教過你唔識再自己搵下點解

鐵路10.4 fail 應該1.9

11 Pro Max

姐係黨鐵問題！

之前個O! pay ac有十蚊係度轉返落去

而家個問題係嘟唔到,唔係我點搭車既問題呀嘛

去買野就用到冇問題，部reader 好新

原來oepay增值都會係wallet show
明白了 thx

Turn on service mode之後個double click side button係咪比佢㩒

用緊，好方便。
有冇需要申請自動增值呢？

出閘入閘乜都正常 就無手機無通知 無扣錢

好on 9喎
咁我想用信用卡咪要揀出黎用？

我用三叔pay個陣 間唔中搭西鐵係成個站都拍唔到出閘 最後要去客服

咁都係睇定啲先轉

收工試下先

本身有自動增值會唔會keep番？

要

難以想象咁撚方便嘅野要等到2020 先有

全月通咁樣比你分全家仲得了嘅？

党鐵啲八達通機不嬲都垃撚圾

反應快到

睇下#1啦please

分埋俾我

個人係唔得

取消咗啦

我都覺得好 on9
我唔 default 用唔到

本身有張Suica係咪唔可以加多張transit card

個人普通成人/廢老係可以轉

wallet開新咭點set自動增值？

iPhone X NFC 不嬲有問題

其他巴打如果有問題可唔可以詳細啲講返

用咩手機，點加卡

學生過左期幾年都加唔到

屌其實係咪個個用到嘅都set左defult架

Why not

有冇人試過samsung轉去ios？

都係純灰卡 好困擾

你之前點 set 咪照舊

我default係信用卡
只開express transit冇問題

唔可以 請睇#1

邊個位開

唔 default 嘅話你可以揀定卡先拍

用左幾次,applewatch都係冇記錄

Apple pay 自動入錢唔得咩

交易通知唔關事

我指拍落閘機嗰下pop 銀包八達通張卡個畫面

ok

我啱啱都係咁，跟住reboot一次iphone就得左

好撚嬲
一陣去買自動售賣機試下

講緊呢個？

我都係咁

SE 2 開左express transit, ，好似實體卡咁快
係咪faceid 機種有bug?

出入閘都要拍兩次先得

咁咪無咗一鳩拍埋去個方便

但我㩒add card只可以add credit card嘅

Apple pay 增值唔會自動，你要手動增
如果Apple Pay Octopus 要自動增值就照番原本咁申請

Update ios未

小巴地鐵完全冇問題

小巴用到 但無交易紀錄

我出閘就試下佢

ios up咗13.5/13.5.1未

iOS 13.5？

iOS 未 update?

13.5.1了

原來未唔該哂

地區？

我用乜都無紀錄

無揀default ,搭地鐵/大家樂都用到喎，巴士特別d?

Apple watch 玩得未？

地區香港？唔得試去轉去日本再轉番香港

S5 試完，好smooth

係iphone既設定 㨂wallet
碌落去會有特快交通卡

提提大家
用八達通即係撐黨鐵

我用aw4搭九巴冇問題

噢.....咁要買多張.....😭

大家今朝用黎買嘢順暢？

提提大家
有交通津貼唔拎即係撐政府

on9

用緊iphone x
冇set deafult卡
淨係set特快default卡
所以嘢都係就咁拍就用到
交易紀錄一開始要等一陣先有record
之後正常

入左落iPhone 係咪link iCloud?
我唔知洗唔洗keep住張實體卡
驚換機唔見左張八達通個number

想問no charge果d人係用咩iphone？

無顯示可以加八仔嘅人直接下載6.0octopus app，入面加卡

試過都係冇

唔知做乜鳩 出閘要 FaceID

七仔 大快活 正常

係呀，我見手動applepay增都幾方便。
而且有得set 少過某個額就提你要手動增值。
用住先。

得喇得喇，你有冇研究過你衣食住行係咪真係斷哂藍紅黑咁多間公司？

我淨係渣甸都唔知點戒哂
仲有太古/sell hk

咁你係咪除咗搭公共交通工具之外
其餘所有時候都唔用八達通先?

提提你
拎政府嗰一萬蚊即係撐港共

屌你老母鬥黃

不嬲都係
有paywave 就paywave 冇就現金

Xs 隔1cm 即嘟過之前用實體卡都要貼埋

係咪未set特快，我唔洗

如果我係iphone7 plus + 用緊Apple watch 5
有無方法可以轉移用緊張卡去Apple Watch?
我見Apple watch 既app 只可以買新卡但做唔到轉移

我又整下先

你都係想大家互屌姐
玩教條主義好撚威咩？

如果開左
係咪放Apple watch落八達通機就得？

九巴冇問題，好順

試左巴士 好正
唔使著mon 直接放埋去

Hsbc red card增值0RC

鬥黃分化呀

今次八達通ios 係咪算做得幾好？
雖然遲左d,但功能上都幾完整。

你老母就CLS #1都唔撚讀屌人痴撚線
你老母做雞俾我地全連登手屌到你老母塊閪流水
跟住你再問咁樣就要屌到佢老母出水係咪cls
係呀係呀 屌你老母呀

啟動自動增值(已向銀行申請並批核的user)
可以係app 6.0入面啟動，唔洗隊部機比黨鐵

don't let perfect be the enemy of good
真係避無可避係可以理解 e.g. 九巴都係藍

但係用八達通就係冇得解釋,明明唔係必須品

好出奇咩 一早玩爛哂

Set 咗啊

點解我撳繼續就一定要加信用卡，唔俾我加交通卡嘅？

明明兵力已經唔夠
仲要玩教條主義真係痴撚線

點set

不了

唔出奇 好奇心使我想試下

update 13.5 未

反黨鐵都叫教條主義你個教條都定到幾撚闊
不如反政府都教條主義啦

老老實實
你畢撚左業未

至少十幾年前

好撚煩
邊間黃店收八達通嘅話你去裝修佢囉好冇？

大條道理用八達通好撚威？

工作5年,月入30k
你想講乜

有冇pop 返wallet 出黎?

提提你
屋企用水即係撐東江水撐中共

呢招掂

想問下係咪可以係7仔增值
如果壞卡點算

但係更新完八達通彈app, 用緊iphone X , 有冇人同我一樣， reset 重裝 重開機都冇用

佢收唔收同你用唔用係兩回事
反黨鐵由自己做起,ok?

啱啱黨鐵入到出唔到 要黃衫開返俾我 佢話今日好多人都係咁

do左話no charge既人係咪用X？

冇關係, 我直接係wallet到加就得

你都識由自己做起
咁人哋用唔用關你咩事

呀巴打，你要唔要研究下渣甸/太古係香港插咗幾多旗，其實你食飯除非永遠非商場小舖黃店，如果唔係都好大機會係益緊呢堆紅藍黑

食飯都可以帶飯
無謂鬥黃，你咁搞法九成九人都唔係黃，到時真係交俾你

update jor system

你自己都係自己

應該係未出閘

做5年先30
仲要上年先開post高松
玩教條主義果陣有無諗過自己好撚易唔夠講

有冇default埋張8仔

原句俾番你
你做完自己咪得，周圍鬥黃做乜

屌我開左特快 都要好似港女咁係咁拍
跟著要開番張卡再入pw先入到

do左唔開閘呀就係

八你老母達通咩
講八達通去香討啦

你都識講渣甸/太古係香港插咗好多旗,好難回避
咁點解八達通哩啲咁撚易唔用嘅嘢都唔避?

換新電話

Xs max

iphone同apple watch好似唔可以用同一張卡

你唔知教條主義係咩意思其實唔用就得

想問個白痴問題 係拍手機正面定背面

即係唔關手機事啦？
我X

咁樣係咪開咗 express travel?

我兩面都得

但可以喺手機隨時轉換架喎

有冇師兄知點 轉移落Apple watch到

背面
同平時apple pay信用卡一樣

你鬥緊黃
屌緊人用八達通同黨鐵
仲唔撚係教條緊？
咪柒扮野啦屌你老母

咁撚易唔用？你知唔知你講緊乜

得，你繼續鬥黃
唔啱行一轉落中環逐個屌用八達通買飯嘅人

留明等睇黃圈俾你呢種人玩死

done

好心唔好成日用鬥黃嚟做投降嘅藉口啦
叫人唔食美心又鬥黃?
叫人唔做狗又鬥黃?

大家依自己能力習慣盡做

無需要批鬥同批評

鬥黃無意思

我係想知點解我果張會變左做白卡

啟動AAVS一早可以啦，iOS13開放nfc之後某次更新咗查八達通就做到啦

八仔插旗夠多啦
完全唔用八仔仲難
而且黨鐵又唔係全資擁有八仔
巴士公司都有份 雖然比例細
要咁計唔想益佢股東 幫襯黃店一樣大筆錢交租俾藍業主

行路返工啦屌你老母

Apple Pay內八達通

用八達通轉乘同現金硬食兩程車中間個差額用黎支持黃店已經夠玩

世界好多野唔係得ONE WAY.

鬥你老母黃咩
大大聲用八達通仲屌返人轉頭 醜唔醜？

係咪有睇開精神科？

拍卡無反應果啲可能係放個位唔啱，iPhone嘅NFC天線喺鏡頭隔離，用部iPhone上半部份放去八達通機就得！

嘟完出noti 扣左$5.9

肯定係啦

完全唔用八達通難喺邊?
有咩地方係只可以用八達通咩?

利申:大半年冇搭黨鐵

用八達通就投降
好嘢，咁當我投降
我就留個名睇下你哋點樣將九成九人杯出個黃圈

咩鋪頭？定搭車？

你等於D撚樣大大聲食M記元氣仲要屌返人鬥黃

我決定要尻答d懶閪
唔撚爬文果堆

5年月入30k
梗係唔洗行翻工啦

mtr 唔識show 出站名?

ok
你如果係因為優惠而用冇問題
咁除咗優惠,唔好喺任何其他地方用八達通ok?

地區轉去日本再轉返香港試下

唱定一大袋散紙日日搭巴士搭船？

成撚日用不鬥黃做藉口

我覺得DO 唔得果D 好正常
黨鐵啲閘機不嬲廢閪黎
實體卡有時都SENSE 唔到
唔撚洗出奇

唔work 喎我

更新6.0，可以係app入面加卡

開左特快 係咪我咩都唔洗做 拎部手機出黎嘟就得？
點解我嘟極都唔得

加落apple watch之後iphone會無左？

冇問題喎

未殺過警好意思話自己係黃？

唔用八達通就要行返工
唔食M記係咪要餓死？

都係唔得

未炸過狗屋就唔好叫手足啦

本身張八仔有自動增值 轉完會仲係到架可？

個問題係用家冇得fallback
digitize左又係要袋住張實卡做後備

Peter攞料走入黎和應隻教條撚

same , Xr

支持你呀
下次你上巴士之後捕喺上車位，邊個用八達通就屌柒佢

counter 姐姐都係咁講，放工試下先

搭車定買嘢

教你老母條咩
唔食m記又教條？唔飲喜茶又教條？

我係用細細張個隻八達通 轉唔到

都話銷售版八達通轉唔到

我一句都冇屌過人
我叫呼籲緊唔用八達通
係一班唔用會死嘅人出嚟屌撚柒閪

場運動一早完咗架喇
中學雞大學雞就話有中二病，覺得自己係被選中既細路可以打贏共產黨者
做左5年野都仲未認清現實？

你哋光復左香港，執撚左八達通佢，咪冇人用到八達通囉

舊學人8仔係咪用唔到

唔可以停車場俾錢

搭車

試左巴士用錶既話個位唔係好就手

唔得似乎唔關機款事

好似冇人用iphone 8唔得

如果你哩個係成個post所有人嘅共識
咁我專重

其他人都係咁諗?

你係咪用西鐵閘機
我朋友用Samsung smart octopus
用到小喇叭
但其他鐵就好正常
我住天水圍，用XR, 都可能踩屎

正常左手戴錶應該無事

舊學生8達通係咪唔得？

想問下加新卡入去apple pay 有冇得set 自動增值?

DO 唔到果D 唔洗驚奇
黨鐵啲閘機不嬲廢閪黎
實體卡都成日SENSE 唔到

同實體卡一樣直接同銀行申請

有冇人答到我你哋咁堅持用八達通
原來唔係因為懶而係因為已經放棄咗?

入左手機會唔會比人更易被人手機追蹤？

單機啦你 Show Blocked User - Peter攞料
就係你第一句就已經唔鋸你 乜撚嘢態度呀?

再覆我就正傻閪

黃膠比泛民完美出賣仲成條懵撚大叫光復香港時代革命
醒未呀黃屍
9月記得去投票啦

返去食M記啦屌你老母

係 頭頭do左5-6先sense到

用八達通 = 拎白卡

俾職員睇可以免費搭車

我頭先試左apple pay信用卡買野係得
就係加唔到成人同廢老卡

有開特快交通卡？

Apple Watch 係咪冇備用電源？

移除再加就得 剛剛試左

我好似覆錯

如果你淨係入嚟呼籲嘅
唔駛等人答你

仲話自己唔係屌人 唔係鬥黃

Face id機問題？
出問題嗰啲真係未見有8同se 2020

之前：食藍店 = 展現民主自由
今日：用八達通 = 展現民主自由

呼籲係需要回應嘅
冇人回應嘅呼籲只係自說自話

八達通唔洗face id bor

當然會啦，咁驚記得全部用現金啦

係咪姐係開咗？
佢有寫 express travel On 咁㗎

iOS 13.5

有冇人轉移唔到舊卡

成班垃圾

去7仔增值係咪都係就咁隊部機埋去就得

我都係咁 已經開左特快

我 你係咪用學生8達通？

好，收到
你已得到回應，冇其他更多資訊係你需要的了

靜撚晒 另外嗰個好聲好氣咪幾好囉

得罪講句
黃圈遲早實俾呢啲鬥黃五毛搞死

YES 開咗
睇嚟有BUG
搭MTR定巴士？

如果我叫你調轉諗
黨鐵一開頭冇嘢，就係俾你班友吹奏到冇得唔跪，同因航一撚樣，你點睇

你知唔知好多so called大集團都係俾你哋吹奏到冇得唔跪，成班人仲環逐個逐個集團吹奏

時租都唔得？

yes
對八達通 個位

不過速度比實體卡慢少少

銀包拎少張卡 係好事

想問係咪開左特快拎部手機出黎嘟就得？ 唔洗開任何野？

唔洗 試左

我覺得快過實體卡

Express Transit開完係咪當普通八達通咁用？

去7仔可以唔洗解鎖？

想問問 喺Iphone 買左張虛擬卡, 但點解transfer 唔到去iwatch?

搭巴士要轉車你教下我點樣唔用八達通
比兩次full fare

西鐵、馬鐵個款閘機失敗率比較高

係咪face id機有bug
Touch id好似未見人報唔得

吹奏到冇得唔跪，定一直都企喺共產黨嗰邊只係未識應對
睇佢哩大半年嘅應對仲睇唔出?

會俾不鬥黃五毛搞死先
大大聲食藍店

想問下用緊ip7+ watch 5
係咪唔可以將實體卡移植入錶

有無人嘟完無交易紀錄？

有啲車場唔收$1000以上八達通

搭巴士齋 read 無扣錢 要拍實體
MTR 入閘較咗 default card 成功入咗
出閘轉返 default 做 credit card 就拍唔到要揀返再打 pw

ok
咁你答應我除咗搭巴士要轉車優惠之外,其餘所有時候都唔用八達通,ok?

初期唔係靠黨鐵都做唔到咁多快閃
平心而論

Apple watch 係咪冇備用電源？

我

自動增值係咪會自作轉移？

點解你地咁多問題, 我今朝試左7 仔同巴士都無事

拍機頂
Mon向自己

你地咩野身份可以令到佢唔脆
憑黃屍經濟圈想撐哂成個香港?
你地自問自己可以??

上嚟報唔得全部都係face id機
已經set埋express transit都唔得

MTR定巴士？

前面有人提過嘅有：
1,喺日本set suica做特快都可能要再face/touch ID驗證
2,香港某啲麵包鋪set咗八達通特快嘟完彈揀卡界面，仲要face/touch ID

有冇巴打轉移實體卡 之後個卡no. 變左？

月入30k 做5年嘅人話你聽係就係啦

睇嚟你應該係藍絲嚟
多謝你支持連登

經過831仲講咩初期

停車場拍唔到屌

restart電話試下

改返有相嘅個人八達通都唔得啦，成日有人問

睇嚟唔單只係MTR出事，巴士都會

抵撚死

搭巴士齋 read 無扣錢 要拍實體

可能你太快拎開部機，拍八達通會比平時普通Apple Pay慢半秒左右，用多幾次掌握到個時間就得

Wallet排列有無得改，每次㩒入Wallet都要掃兩掃先到八達通

好多停車場閘機就算實體卡都感應得唔好
尤其領賤嗰啲

8仔幾時肯執番正自己個icon

變號碼係正常

唔係入左Apple pay 張實體卡就報廢架咩？

放工先試到

用緊20週年果張
銷售版
過唔到落去
要重新申請過
自動增值都要再apply 過

實體卡一定要入左iphone先可以轉去apple watch?

係呀係呀我係藍屍
睇下泛民點樣對待五大訴求
轉個頭就叫你去課金投票啦
行過火車站見過林生叫人課金買垃圾卷未呀

我移左落watch之後手機無左

佢哋連自己吹奏死幾個大集團都未知
仲好意思講一開始撐共
係要逼啲集團跪然後就反人喇
仲大大條道理話人唔夠黃

一開始係大集團，跟住中小企，然後就小市民
仲要係黃圈鬥士一個一個逼走自己人

你逼完堆集團跪，堆集團死咗，就中資直接插旗
唔死都已經藍到紫

撳實 好似排 apps 位咁

可以直入apple watch

唔明點解Apple Pay 八達通的錢唔可以轉入OePay

係，仲要一卡只可以跟一部機

watch唔得

下 咁奇怪？
你手機點解會冇左？你隻手揸唔穩？
find my iphone睇下跌左去邊

想問下點入，搵唔到邊到入

iphone同watch邊個快啲

有關使用八達通與抗爭一事 我有以下見解

1. 我諗無人會忘記831 黨鐵做過咩事 大家都仲記得

2. 支持抗爭生活化 日常食黃店 買黃店 支持黃色經濟圈

3. 絕對唔應該用紅色公司既產品（咩華為手機，we7)，藍色公司既產品就盡量避免，而鼓勵優先用黃色公司既產品

4. 八記係好多香港人既日常（比起黨鐵，香港人更rely on 八記），要令到全港市民唔再用八記係比較難既事 (八記唔止用黎比錢 連交通津貼都要用八記先拎到）

5. 改變要時間 每人既步伐唔一樣 你可能可以好快 但因為環境既配套既唔一樣 另一個人未必可以好似你咁 咁快就get rid of 八記 比多d善意提醒可以更有效加速改變件事

6. 好多五毛 對家係到不停借依件事分化大家 將抗爭門檻提升至未必人人可以接受到

淨係搭車唔用時間成本已經多好多
用咁嘅時間成本換嚟嘅係黨鐵賺少交易額嘅0.x%
一個月最多咪10幾蚊
成本高作用少咪少人跟囉
搵嚟同美心 喜茶呢啲棄用成本咁低嘅比根本就唔啱
最多咪各有各做
如果全部人買飛入閘你排隊都屌晒鬼啦
但回報係對黨鐵不痛不癢

又話罷用八達通

唔係綁死你個apple id既咩

我仲以為門禁同村巴果d係跟no. 希望今晚唔會因為轉左no.開唔到門

想問你試7仔嘅意思

係用express transit嚟畀？唔洗解鎖？

想知洗唔洗解鎖，thx

咁繼續食藍店啦

移咗落 Apple Watch 之後 iPhone 張卡冇咗

同蘋果爆理大圍城戰跳地底逃生一樣
你爆響口
人地咪做野封死個缺口
黃屍硬係唔知咩叫低調
以為大嗚大放就係好野
屌你老母流亡台灣班義士又係蘋果爆響口

係但只可以同一時間activate一張

Oh thx

我發現Tap & Go 增值到

但外國卡唔得

So sad

八達通可唔可以用嚟做in app purchase?

6. 定係調返轉？有班人想降到標準無限低 食藍店用支那移動都係黃？

please help

唔使自動增啦，㩒幾下就手動增到

正常會轉移埋，你應該返到屋企

蘋果垃圾係事實
但一單還一單
黨鐵姓黨都係事實

去咗Watch lor

去Watch app 錢包就有

樓主可以睇睇我#965

點入落watch
係咪係watch 買虛擬卡 ？

傻閪唔係垃圾唔垃圾
係唔識得低調呀

真心，學咁耐連低調都唔識
因航因為俾人吹奏而變到幾淒涼冇人理
仲要有人話執笠都抵

我就睇下變國航係咪大家happy

依家哩個post嘅人連提一提"唔用八達通"都唔得
你點睇?

XS Max 無問題.
上面講有問題既巴絲我猜測有機會係以下情況 :
1. 慣咗手勢 Double Click 熄機掣開 Wallet Mode, 呢個情況下你用八仔都係要用 FaceID. 唔好再開 wallet, 直接拍部機就得. 無論你部機睇緊片, 熄咗mon都無問題.
2. 係拍八達通 Terminal 機. 唔係拍 信用卡卡機. Set 特快去咩麵包鋪都係要 FaceID 我估係拍錯機

無電可以點？

如果要有iphone先入到，咁買watch有撚用

唔係，我熄mon 開apple pay 係credit card, 一拍落八達通機就express transit

差少少第一搭車就觸礁
拍落去iPhone有反應
但係狗巴架八達通機冇反應
要拍多次先過到

黨鐵姓黨已經夠高調
唔需要低調去反黨鐵

1001